{
  "questions": [
    {
      "category": "Lập Trình", 
      "type": "multiple", 
      "difficulty": "easy", 
      "question": "Hệ thập phân có 10 số, hệ nhị phân có 2 số, vậy hệ bát phân (Octal) có bao nhiêu số?",
      "correct_answer": "b", 
      "answers": [
        "a. 3 số", 
        "b. 8 số",
        "c. 11 số", 
        "d. 9 số"
      ]
    },
    {
      "category": "Lập Trình", 
      "type": "multiple", 
      "difficulty": "easy", 
      "question": "Có bao nhiêu ký tự được mã hoá trong bảng ASCII?",
      "correct_answer": "d", 
      "answers": [
        "a. 26 ký tự a-z", 
        "b. 30 ký tự a-z và 0-9", 
        "c. 52 ký tự a-z A-Z",
        "d. 128 ký tự"
      ]
    },
    {
      "category": "Lập Trình", 
      "type": "multiple", 
      "difficulty": "easy", 
      "question": "Sự khác biệt giữa 2 kiểu dữ liệu int và string ?",
      "correct_answer": "b", 
      "answers": [
        "a. int là kiểu dữ liệu chuỗi ký tự, string là kiểu dữ liệu số thực", 
        "b. int là kiểu dữ liệu số nguyên, string là kiểu dữ liệu chuỗi ký tự",
        "c. int và string giống nhau", 
        "d. int và string đều là dữ liệu chuỗi ký tự"
      ]
    },
    {
      "category": "Lập Trình", 
      "type": "multiple", 
      "difficulty": "medium",
      "question": "Python được viết bằng ngôn ngữ nào ?",
      "correct_answer": "a", 
      "answers": [
        "a. C",
        "b. C++", 
        "c. Java", 
        "d. All the above"
      ]
    },
    {
      "category": "Lập Trình", 
      "type": "multiple", 
      "difficulty": "medium",
      "question": "Câu lệnh nào dưới đây dùng để lấy phần tử cuối của array trials = [1, 2, 3, 5, 6, 7] ?",
      "correct_answer": "d", 
      "answers": [
        "a. trials[5]",
        "b. trials[6]", 
        "c. trials[len(trials) - 1]", 
        "d. Cả a và c"
      ]
    },
    {
      "category": "Lập Trình", 
      "type": "multiple", 
      "difficulty": "medium",
      "question": "Vòng lặp for nào dưới đây được viết đúng ?",
      "correct_answer": "a", 
      "answers": [
        "a. for trial in data:",
        "b. for trial:data:", 
        "c. for trial in data", 
        "d. for data - trial:"
      ]
    },
    {
      "category": "Địa Lý", 
      "type": "multiple", 
      "difficulty": "medium",
      "question": "Con sông nào dài nhất Việt Nam ?",
      "correct_answer": "d", 
      "answers": [
        "a. Sông Hồng",
        "b. Sông Tiền Giang", 
        "c. Sông Đà", 
        "d. Sông Đồng Nai"
      ]
    },
    {
      "category": "Lập Trình", 
      "type": "multiple", 
      "difficulty": "medium",
      "question": "Tìm kiếm tuần tự (linear search) có thể tìm kiếm một phần tử trên loại dữ liệu nào sau đây",
      "correct_answer": "d", 
      "answers": [
        "a. Dữ liệu đã được sắp xếp",
        "b. Dữ liệu chưa được sắp xếp", 
        "c. Dữ liệu có ít phần tử", 
        "d. Tất cả đáp án trên"
      ]
    },
    {
      "category": "Lập Trình", 
      "type": "multiple", 
      "difficulty": "medium",
      "question": "Điều kiện để áp dụng giải thuật tìm kiếm nhị phân là?",
      "correct_answer": "b", 
      "answers": [
        "a. Dữ liệu có nhiều phần tử",
        "b. Dữ liệu đã được sắp xếp",
        "c. Dữ liệu chưa được sắp xếp", 
        "d. Tất cả đáp án trên"
      ]
    },
    {
      "category": "Lập Trình", 
      "type": "multiple", 
      "difficulty": "medium",
      "question": "Đâu KHÔNG phải là nguyên tắc của ngăn xếp (Stack) ?",
      "correct_answer": "d", 
      "answers": [
        "a. Last In First Out - LIFO",
        "b. Last Out First In - LOFI",
        "c. First In Last Out - FILO", 
        "d. First In First Out - FIFO"
      ]
    },
    {
      "category": "Lập Trình", 
      "type": "multiple", 
      "difficulty": "hard",
      "question": "Trong tìm kiếm theo chiều sâu (DFS), khi đi vào nhánh cụt, thì sẽ làm gì?",
      "correct_answer": "a", 
      "answers": [
        "a. Quay lại tìm nhánh khác",
        "b. Dừng tìm kiếm",
        "c. Quay lại điểm ban đầu", 
        "d. Đi thẳng đến mục tiêu"
      ]
    }
  ]
}